［回血劍］金管局講解發新一批iBond詳情

據悉，新一批iBond年期為3年，每手1萬元，每半年派息一次，派息跟本地通脹率掛鈎，並設有保證利率，市民可透過配售銀行和證券經紀等認購。

財政司司長陳茂波於今年《財政預算案》中宣布，計劃在今年內再次發行iBond，並會繼續發行銀色債券；視乎情況，上述兩項債券的總發行額將不少於130億元。

政府於2011年首次發行通脹掛鈎債券，每年發行100億元，至2017年停發。過去的iBond年期通常為3年，最低認購額為1萬元，每半年派息一次；派息跟本地通脹率掛鈎，設有保證利率1厘。

嚟緊幾年經濟差 都通縮硬
買乜嘢ibond

回水1萬就岩仲要人借錢俾仆街政府？

派息跟本地通脹率掛鈎，設有保證利率1厘
黎緊呢幾年唔方會有幾高通脹

先俾一萬蚊你
再引你俾翻一萬佢

脫勾咪會

美國參議員科頓整咗條thread講點解中國想拜登做總統